[錶撚入] 擺低你哋戴緊嘅錶(49)

各位繼續

(48)

【注意事項】

1）避免購買行貨 Seiko / Grand Seiko，全面封殺香港代理「通城」

罪證：2019 年勾結黑警散仔協會，推出散仔協會 42 週年特別版手錶

通城作為香港代理，必定跟事件有關，做法完全係同廣大香港精工用家過唔去
Seiko HQ 作為生產商亦責無旁貸
真係要買精工，請買水貨，一蚊都唔好俾通城賺

2）買錶還買錶，最緊要唔好買 BALL

罪證：2015 年勾結黑警散仔協會，推出「警務精英特別版」手錶

3）Casio 都古古惑惑，大家自己留意

【FAQ】

1）點解貼親 Rolex 同 Panerai 都收到咁多負皮嘅？

呢度係咁，入鄉隨俗啦，大家冇惡意嘅。

2）你哋平時講嗰啲 RR 同埋 M 係咩嚟？

香港其中兩間買水貨錶價錢比較相宜，質素有一定保證嘅舖頭。
so far 冇聽過有人買到假嘢。

一間係稀有稀有 R__e R__e，另一間係 M_____z。請自己再 search。

3）咩叫 BT，咩叫 AD？

BT 即係 Boutique，品牌專門店，係錶廠公司自己開，唔係香港代理開。折頭少甚至冇折頭，但款式齊，服務好。

AD 即係 Authorised Dealer，一間錶行拎咗錶廠嘅代理權，可以賣佢啲錶。一間錶行通常唔會只係得一個品牌，一賣就賣十個八個 brand。折頭多啲，但款式冇咁多，服務同埋 sales 對個別品牌認識一定冇 BT 咁好。

各位自己揀。

4）邊度有高質皮帶推介？

擺花街 escalator 隔離有間舖專賣錶帶，請再 search。

lm

又po負皮精

留名

想問吓大家呢隻點睇

咸仔報到

Dan Henry 1964

依隻我喺BT問過話無野送係咪正常

3 千幾蚊貨仔，你想點呀

新仔報到

有著數要拎盡嘛

一皮樓下想買一PAIR錶比老豆老母
有咩選擇
最好石英唔使我較

諗緊呢隻定係全黑嗰隻好

黑for sure 成隻IWC Topgun咁

Titoni Quartz ?

有冇人去過MOXXXT買錶?
見到GS減價,又真係比出面平D,心郁郁

巴打雙紅咩價位入

同佢地一齊好好影張相

是必master

齊晒御三家

拜吓先

唔錯
漏左唔記得講最好有埋日期

大家覺得Aqua Terra好啲定DJ41好啲 兩隻外型大細都差唔多好難揀

點解望落禁假

睇你自己邊隻過電D姐
我就中意AQUA TERRA多D

黑靚啲既, 但我太多黑色錶, 所以買左呢隻色

巴打你只 moonwatch 行 PROFESSIONAL 字型唔啱喎

唔係好知價
屋企人唔戴唔比我

十萬內買邊隻錶好

Holy trinity 我都希望儲到

B 貨都稱唔上
流四就行開啦

因為真係假錶，字型錯，分針過短，三隻眼唔係凹嘅

希望佢知係假 同希望唔係用真錶價買呢隻野 之後先知原來一直帶緊假錶

新錶一推

巴打好多靚表
可唔可以分享下買5227既心路歷程？係咪都係因為個掀背？

我自己覺得佢揭背做工好靚有時又可以打開欣賞個機芯

同埋我覺得佢算係咁多個牌子大三針入面，指針同個錶面嘅比例係最好，加上佢個錶面係象牙白其實實物比影相靚好多

唔使怕上手太大嘅佢始終都係一隻正裝錶，大方啲好

灰色面

如果買水兩者個價都差幾多，基本上唔係同一個price range嘅考慮

想問下如果兩萬蚊內既斯文錶有咩介紹
本身睇中Nomos Tangente不過知道左佢之前飛起光巴d野之後有d唔想幫襯佢

我自己就毒已中

thanks
參考下先

想問下點睇stowa antea klassik

professional隻字真係流到出晒戲

professional 既野係唔同D... 入面用到上海7750 叫好..可能係明珠機

流四得咁岀眾真係難得！

好慘如果本身唔知既話

係咪marriage?

呢隻奧米茄應該是真的

嘩，好靚的 type B

好似有30hr 動能....

唔清楚

我自己唔識野，有眼不識泰山！

Type B

拜一拜先真係...

真vintage 味

tangente款stowa都有，仲平好多

一係就junghans

最大分別係stowa係用eta芯，nomos有自家機芯？

junghans有冇d款係個錶面唔係拱起

點睇依隻新iwc
1516緊佢定葡七

但eta 好過自家呢。

Nomos 隻 Alpha 咪又係 Peseux 7001
改出嚟，Stowa 個 Top grade 都唔錯㗎

Junghans 就真係好似冇唔拱面嘅錶

我希望我都唔係假士必馬士打

希望果個巴打只係買流4上黎share
如果畀人水咗，真係好sad

試上手先囉, 葡7比依隻大同厚。
睇你對日曆顯示有無需要

依隻個機芯仲係真自家芯, 用IWC自家比勒頓自動上鏈系統
基本上個機芯就係無7日鏈既52系機芯
7日鏈對3針錶黎講又無咩用, 無左咁長既power reserve,
個每日誤差仲應該會準啲

個人建議portugieser 40
利申: 有葡7

呢隻好抵屌

如果係咁nomos憑咩賣貴咁多

但b&m 造工好流 佢哋連畀hodinkee寫文嗰隻啲indices 都對唔正，上網google有好多cases

同埋想問下stowa香港係咪冇門市賣，要上網買？

咁佢所有零件都係自己個細廠造嘛，成本高過用eta parts (就算係eta設計)

style同價位都差咁遠
我就揀datejust

萬幾蚊想 in House 芯有
精工
C. ward
Frederique constant

而我覺得康斯登啲 dress watch 個樣幾正路

DJ36 我就揀 DJ36
DJ41 我就揀 aqua Terra 了

呢隻係窮人 JLC

私心推介

最薄大日曆機芯 (咁都要爭第一 )
in house (呢間嘢梗係買 in house)
粒機芯係 trace 返隻面，邊位是曲面的!
同埋較日期無禁區
唯一缺點是大， 41
唔是我就買了

95？ 買到3隻喇喎

睇錯 自膠

Stowa 係要上網買，全球都冇 retailer

Montblanc 隻兩針heritage chronometrie都幾有taste，雖然用7001 但萬鬆野過得去啦

呢幾年來睇中幾個款，請大家比啲意見，我唔介意牌子
1.SPB121，等到新版出都未買前作，新版用新機芯，綠色難襯但個款幾特別

2.RE-AU0002S，都係等到新版出都未買前作，新版用新機芯，見過實物細細隻好精緻。

3.OCW-S100，細個買唔起既海神，海神感覺好值，鈦、電波、雙曲藍寶石比晒，雖然平價牌子，但平價中既中高階，有誠意

4.Omega 月球，日本水貨好平，款幾好。摸過實物感覺唔到同幾百蚊有咩分別，一諗到維修抹油夠買隻錶有啲卻步。

你第4個option都幾跳躍

我都睇過FC 好多次, 始終買唔落手, 太JLC homage feel, 仲要係citizen嘅

nomos拗開做生意手法仆街之外2萬樓下呢個價位又真係冇乜對手

自家芯 5日鏈 防磁 cosc
2萬內買到點輸

以前唔生性
呢隻睇左好多開箱文
暫時都見到冇人有問題

其實我未買過正裝錶，之前得G-shock同apple watch，上面幾隻真係睇左幾年，依家只會買一隻算。價錢我5萬以下都可以，只不過摸過實物，真係感覺唔到平貴質感既差別(陶瓷除外)。反而我幾欣賞小廠默默耕耘，仲用緊自家機芯(或者係食老本)，唔係直用ETA或者小改，或者行工藝創新(鈦、超薄、江戶切子)

鋼錶係咁上下啦, 5萬內你要質感好, 出名D嘅咪GS打磨靚. 5萬都買到勞OP

我唔知邊D細廠有自家芯咁勁 nomos都可能算嘅

想請教oris 邊度買平？
睇中
哩隻

呢個budget 真係推薦GS spring drive , 機械動能，石英準度，單係支秒針既movement 已經無其他錶能超越，仲未計d sharp 到出血既打磨

big crown 真係好鬼好J , 師兄隻手夠粗嗎

夠，試過40mm 的錶覺得細隻

好鬼羨慕d 粗手人

師兄你成5皮budget大把選擇啦 其實大廠冇咁出名嘅product line你都可以睇下 我覺得啲polish同 finishing真係有分別

nplm

想買呢隻
各位ching點睇

呢隻靚，但beijing 不了

spb121綠色難襯會唔會考慮spb123
奶白色幾正不過戴上手比想像中細隻

好撚靚 呢個價位完全唔貴
但係43mm真係carry唔到 我屌

其實nomos用自家機芯，幾年後要返廠做service會唔會好貴？

咁比較如果買 stowa用eta芯係咪搵本地錶師傅抹油會平好多？

nomos嗰隻所謂自家芯, 其實都係改ETA, 所以香港D師傅應該都識抹 之前有巴打話試過

依隻白面好似幾好
Omega仲有咩白面靚
seamaster白面同佢比邊隻推薦啲

識嘢 CK2998

2016年版支波板糖針都好正不過搵唔到了

悲精不了。

如果唔介意綠色最好買返 SARB017
機芯高一級。三千以下可入
放心，SARB017 只有水貨

仲衰過20年前 A貨
暫時係人生第一次一眼就睇到係假錶

一眼假

仲要係pulse meter

但依隻仲搵唔搵到
搵唔到依隻有冇類似
我上網搵仲有隻東京奧運版似樣啲

新手留名

chrono 24 try try

依隻掂住5萬屬正常價格？有啲高

想買住隻女裝錶，心水長方形錶殼，預算五千樓下，有無好介紹？

50k 內都可以
40k - 50k

差不多啦

幾錢有折頭嗎？

相比45年Apollo13 Snoppy火箭價
隻CK2998好厚道

其實係 Snoopy 先咁唔合理
其他款啲 premium 多數都係三成四成

新出冇耐個陣買 79折

呢隻我最近幾次去旅行都會留意，但都係無緣
Apollo 8真錶戴上手靚過相好多，巴打都可以去試試

有冇巴打知zenith defy classic skeleton鋼帶水貨幾錢
二手有巴打放都ok

我覺得呢隻都靚

我隻手勁幼 得150mm 個腕圍
我睇中依隻細隻啲先啱size

樓上隻隻紅好撚假 D藥膏貼紙咁 仲要個鋁圈明眼人都睇得出用砂紙刮刮就叫做舊

咸仔如何？

認真
加多少少搵水貨Hermes H hour細size石英
可能滿足到

做乜講岀嚟呢？

咁衰D講句
買得機械錶就預左抹油保養維修呢D支出係點都要比
真係覺得唔值咪買隻平D / MICROBAND
拎出去比人玩爛都唔肉赤

同樣 6R 何來高一級

第一隻買 Rolex 先，op 或 369 都係五萬有交易

Lm

個型唔錯但唔太想要羅馬數字，好似出面好多款都係羅馬數字 不過都會放埋𠵱款係候補名單！
多謝巴打介紹

本身唔太熟Hermes 驚買水貨買到假嘢

有冇人聽過czapek , 好似都幾靚仔

呢隻好厚可惜.....

B21953084

H11221914

T061.310.16.031.01

各位點睇？
扑唔扑鎚好？

巴打買幾錢

係喎柒咗

1815啦梗係

是日5月27日

好撚靚

性價比一流幾鐘意啲detail位

對勞款無乜興趣，而且多人同款。對寶磯啲款有興趣，但買唔起
6R35,F6N43都係自家，成品可能比唔上用2824既表，甚至有機會貴過，但至少無買機芯送表殼味

首先你問下自己想要咩先
within budget 要自家芯有omega rolex tudor GS 都有
你不如諗清楚想要咩款再諗下揀咩牌子
如果我係你，我寧願揀ETA改，都唔會要走時唔準既機芯

go齊哂你想要既野

隻錶同條皮帶完全唔襯，好肉酸

有得貼貼埋佢先
下次我再聽到亡國國歌之日
就應該係我被拉之時
因為我次次都會講句“屌佢老母”

精工低階(自家)芯就無謂提啦, 佢自己本身都畀好多雜牌用(7S26/4R換個名). 唔到8R級嘅精工芯你其實可以當佢氾濫到好似ETA咁, 相反你都可以當ETA係swatch自家芯

著上身嘅嘢唔好搞咁多"人棄我取", 揀個款啱自己嘅先啦

最緊要人冇事

想問幾錢呢隻

op 或 369 其實都好少係街見到，特別係現行款op，咁多色同 size 想撞都難

而且你短期只打算買一隻錶的話，最好買隻百搭款，斯文同 sporty 都 carry 到好緊要，咁你戴錶出街機會大增

369 都叫咗易啲
OP 114200 / 116000 / 114300 真係難
你覺得唔可以撞 Rolex 牌子的話，咁冇嘢好講
如果只計撞款，OP 相當穩陣

我而家錶都賣埋好耐，但到而家都只係見過一次 114300 白，同埋樓下間雜貨舖個阿姐戴綠色 114200

加少少

而家升曬價了

百搭一定係369

可能因為我無斯文嘅時候
如果只有一隻錶,我會揀有啱用嘅功能多過襯唔同場合。
最好有齊GMT+日曆+計時

126660 .... 有隻116660... 想買126660 會唔會好傻...

唸緊汁隻12-13年roo...

不如戒嚴喇dklm

巴打小心. 依家亂9拉.

黑警一定要死全家，男家女家上下三代！

勁中意

月球錶唔啱心水
咁有無睇試過 aqua Terra?

兄弟牛逼

水貨 55xxx

隻錶係咪好厚？我幾中意佢個月相

真係幾厚，我係因為貪心，想要多d功能先買佢

計時冇乜點用，反而一隻 bi-directional 既圈就好好用

其實月球款岩既。
Btw ，我講既其他3款如何

個3隻同moonwatch 個price range 爭咁遠，仲要係兩個唔同level 黎，好難比較喎

以前讀書考試真係會開黎計時
依加就多數用黎睇車程幾耐

其他三款都無 GMT 同計時喎

講gmt 同計時係我黎
搞亂咗你 sorry

價錢都係我筆直內，我睇造工同設計為主，其實我最鍾意東方星果隻

得一隻錶就3, 有幾隻錶而你返斯文工就2
至於1， 我自己隻 SARB 017 無咩機會戴
襯衫真係比較難

認同
啡皮唔襯黑tone錶

唔好明你講乜
係你次次比人拉都會講句 屌佢老母？

你問錯人啦巴打
你說的佢都有

男人老狗留咩長髮

巴打話佢每次聽到支共国歌都會講屌佢老母，国歌国安法過咗佢下次屌就係顛覆国家

舊相

藍面換藍面？

係，我講到1999. 唔該哂你

終於入咗手

繼續努力工作
就會有一日帶到佢返屋企

有月相靚啲啵

係

藍面買多隻藍面

如果真係好鍾意就去馬啦，126660舒適度始終比116660好，而且又有新機芯

隻omega問過啲水貨舖 訂都係依個價
但好耐之前睇中tudor依隻金鋼好耐
大家都係差唔多價
唔計我本身想買白面
係咪tudor更勝一籌

計時錶係omega勁啲喎 除非你真係要two tone

錶癮起平平地買隻Glycine止下癮算，留返啲cash睇下有咩後路

多功能， GMT +日曆＋計時再俾多個潛水

個人覺得熊貓靚啲

但bb chrono 其實都幾大隻
睇你鍾意唔鍾意大錶

咁巴打幾時入返隻先

好花

我仲心大心細諗緊買邊隻
可能上手去試下moonphase先決定

各位大佬，有無咩避險野攪？

買金條

慶祝萬人訂閲拍隻勁嘢俾大家睇

好波龜清

轉咗一大部份現金去offshore 戶口
都係穩陣啲好

買曬地通拿

屌你

終於儲齊4大公廁

好鬼正
遲啲龜巴拎錶應該好易

我都想，窮撚一名好多錶拍得起買唔起🤣

仲諗緊邊隻

一齊加油

多謝巴打親身示範，我未去到捨得戴住PP游水嘅層次👏👏👏

Moonwatch 006

隻CK原價都仲訂到？

打到來，買金走難

係囉 唔係停產左啦咩

買金走難呢隻正d喎

擁有這款腕錶的幸運藏家，戴上的無疑是對未來的賭注，無論是以保值儲蓄的觀點出發，或是以防患未然的押寶心態收藏，當遇到緊急狀況時，均可使用隨錶贈送的小錘子「碎錶取金」，詼諧呼應錶盤外圈印飾的「Break Glass in Case of Emergency」（緊急情況，敲碎錶鏡）的提示語。GRAHAM還進一步承諾，一旦錶主將錶鏡敲碎，品牌會免費替藏家更換1個不含黃金金片的全新面盤及錶鏡，徹底發揮顛覆到底的不凡精神。

個idea好正

笑撚左
不過係堅正

頂癮喎。不過我買崑崙金幣錶會唔會更好

靠我果隻就食得屎，鍍金咋
粒芯都可能值六千嘅

同意

1g既金賣得幾百蚊 有咩用

1g 黃金要應急放唔放到4舊水?

要買就買fpj
成個movement都係金

有間水貨舖話訂到 rxxxrxxx

但發覺奧運隻熊貓好似吸引好多

Gimmick 黎
唔使太計較

比d幽默感好冇
我諗買呢隻錶嘅人冇人會真係扑爆佢拎塊金出黎

come on 唔駛咁認真啊
唔通話隻Pilot 12點用嚟睇方向你又話「有指南針 有咩用」咁咩

因為我岩岩真係諗住塊金既用意係比人拎去救命 😂😂😂

where and how much

製造話題＋無謂FF
Graham成功咗

需然我唔係好鍾意佢個外型, 但佢呢幾年d錶都幾特別

真係等錢洗成隻賣好過

係特別嘅

不過應該唔會幫襯

轉完都驚如果我physically喺香港都用唔到舊錢, or 直頭走唔到

我開頭諗美國...但諗諗吓如果佢制裁咪pk

所以依家諗緊dbs, 但玻仔又好pk

有冇人試過係樂天網上面買錶

有， vintage IWC !!

諗緊係咪應該買錶 純粹驚第時買唔起

buyee囉, 手續同運費貴小小. 但ok.

咁可以轉番轉頭既, 唔洗手續費
係要時間
所以都留左d 無轉走到, 要用

如果香港變到伊朗咁就冇得轉返轉頭啦

奧運熊貓係正不過喺日本BT賣

咁貴用集運

我用 buyipee。 buyee 個 system 有 bug. 死都話隻錶無貨。都黐孖筋

offshore 拎唔到都好撚過被大陸做回血劍
DLLM

d錢買錶囉

買貴金屬撈有無得諗

睇來啲人已經做緊

各位錶友
買少條錶帶，課課佢啦

【突發】攬炒過後是晨曦！攬炒團隊《重光香港計劃》眾籌上線！

如果係全新錶，應該唔少人會要

in 攬炒巴 i trust !!!!!

想問下 iwc vip 巴打s
會唔會知ad幾時會有新果隻細三針
如果有靚折真係想入

係啊 白面藍針真係中曬心水
行過bt都見到 不過都唔慌有折

咁唯有等多排
thx 社巴

Moonphase 啦，無咁易撞錶

今朝課咗

巴打你係邊到買？
有冇得上手試帶？

隻隻speedmaster都黑面
一有其他色就貴同冇貨

香港見過一次有人戴BLUE SIDE OF THE MOON

想問下GS邊間水貨鋪買穩陣

稀有今日開7蚊幾...之前都5蚊幾依家有冇咁貴

我直接訂，盲入

已課
由第一次眾籌開始都有支持

唔係我杯茶，太藍同carry唔到

同埋大隻

我覺得鋼帶好似靚啲
訂左幾耐到？AD訂？

Sor...水貨講錯
邊間鋪訂？

水貨入手 係monxxx ，$28xxx

有需要香港人站起來支持，唔好話買少條帶，買少隻錶都仲得！

兄弟爬山，各自努力

第一隻錶？

鋼錶既話 算係第一隻

好撚厚wor,買都鋼帶自己換膠帶

睇咩款，homage 就不了，其他都ok既

3135 可靠過3235

Pp同朗格比較下大家點睇
Pp 睇中左隻5167
朗格又想買1815 細3針

品牌嚟講個人認為PP始終都係民用級嘅第一
5167同1815唔同style
好難比較喎

呢啲 fashion watch 好多都係買大陸啲雞記 OEM 打自己個嘜頭上去就算
下一隻買返啲真係出開錶嘅牌子
比較物有所值

Pp個reputation 真係好好多
自己本身有隻pam 單紅
想買多隻pp就畢業
但今日打比個ad 冇卡應該排唔到

運動錶同dress watch都無得比...

巴打們知唔知咩網買nato夠數有得免運費？
睇咗geckota cwc 個運費都好甘下

一個橙一個蘋果，唔啱喎
但係買 1815 啦！

睇吓YouTube 啲watch reviews
讚Lange 多過讚Patek
Reputation wise Patek 真係好好多

巴打有撈都咁謙
就算有靚咭片都未必排到
一係就買炒價一係就買幾隻斯文款儲吓Credit啦

5711 都炒到四五十萬咁不如正價加折扣買Patek/Lange dress watch/annual calendar
1815 annual calendar rose gold 同5205 藍面

同意，明明pp 係玩開dress watch。依家個個反而買佢d 運動錶

cheapestnatostraps
不過你買crown&buckle, b and r bands呢D買夠佢都免US shipping, 你集運返嚟都係廿幾蚊啫

youtuber意見WFC. 你睇hodinkee訪問親D人都係PP多過ALS就知邊個出名D啦 (唔係講quality)

啱我
手腕粗

我都係睇餸食飯
Pp 20萬樓下好似冇咩選擇？
其實pp又好 lange又好 想買翻隻真係機芯靚嘅錶
慢慢劣

無錯
正如你聽到人話戴PP你多數會等等
聽到人戴ALS你可能只會

不如
咁如何正價入5711

應該話20萬樓下唔計2手冇得選擇
只可以買最平嘅Calatrava

ALS 就Saxonia Thin或者1815小秒針都買到
（唔計2手）
Saxonia冇隻星空面都幾靚

真, 連上年出嗰隻鋼weekly calendar都廿幾

不過入咗錶po 2年左右
見到好多巴打share錶
我都無再點在乎品牌辨識度
反而係個過程中了解自己更多，知道自己鍾意咩錶

訂完第二日就有貨
M字頭果間

Saxonia Thin 同 DW.....

DW 加少少Saxonia Thin

好想買。 但折左都好似要七萬幾

有咁平咩

邊度有咁平
7萬幾

呢個得著相當緊要
係人都知戴出名嘅錶係型同威，收視率高
不過係咪真係自己中意嘅真係只大戴嗰個知道

仲要炒到成三十個

本身出畀後生仔嘅"affordtable"款, 結果貴到買其他好過

7萬幾係二手?

pp 唔理咩款, 出鋼都係炒

早兩嗰星期 母親節送比老母
排撚咗成年

TGIF, 呢個禮拜好漫長 ..

真係孝感動天

藍面三條錶帶真係好正

Rose Gold版配皮帶好型

師兄點解唔考慮dual time?

想確認一下，唔知岩唔岩。
OMEGA搭載1861、1863既月球錶，應該都係無上過月球，因為改版以來已經無人再上過月球。原版係321芯，錶面字體應該係米黃而唔係白，LOGO都係舊LOGO。
OMEGA官網用詞都好隱誨：
「極具傳奇色彩的超霸腕表參與了全部六次登月任務」用詞係超霸，係整個系列，無話搭載1861、1863果2隻係；
「著名手動上鏈計時表機芯，在月球被佩戴過腕表機芯的新版」即係唔係上過月果隻囉
無論係搭載1861好定透底1863好，都唔存在原汁原味，因為呢2隻只係「超霸」系列衍生物，無論錶面定芯同原版都唔同，既無上過月球，亦無傳承。再直白啲，其實無乜歷史意義。
唔知FACT CHECK岩唔岩

Macro影錶真係好正

個 Buzz

上個 post 我苦惱緊我隻 polerouter 呢種多邊形底蓋點開

頭先突發奇想，試下呢種東西夠唔夠啜

真係開到個底蓋。60年代中嘅機芯來講算唔錯啦 IMO

想入隻moonwatch 邊到入好？

咁都開到

kickstarter 就快有隻 micro rotor，但個樣好差

直頭係好啦
宇宙喺六十年代有頭有面

RR

今次影, 試鏡為主, 懶落腳架
handheld, iso 10000 咁影
放大睇唔係咁好

但個鏡唔錯, 幾sharp

呢隻？ 咁真係麻麻喎

咩機咩鏡
我賣晒啲數碼 反而琴日買咗部 GR1s

A7iii + laowa 100mm marco

屌你老蛙
陸頌雄先會用老蛙！
買支蔡司啦

我知係大陸野
但依支野有2 倍放大率
marco 又少影,
平啲抵啲

Yes, 其實我 timex 款都殺，但而家呢個樣真係太差

05 28k 06幾多k?

之前手賤用開蓋球 開左隻50f 之後有水氣 要入廠

依種

廣州蔡頭 sony Zeiss lens 廣州製

Zeiss staff 每年可以用 5折 (仲要計歐羅冇稅價）買一支德國菜頭

仲有眼鏡玻璃 公司福利claim 500歐/年 個個冇近視都去配眼鏡

早幾年買左支 但之後賣左

話時德國菜佬仲homeoffice 緊 訂parts 幾日都冇人理我

呢排無去鴨記未買

32-34不等

呢隻大家點睇

好似roger dubuis round table

知唔知omega專門店有冇得試帶呢隻錶

認真唔知Monxxx係邊，新手買錶

Montrez

我無試就訂左

Sad Sat

我得一支開蓋批。始終用批實好多

巴打有料
So far覺得隻錶點？

禮拜六無節目

如果佢果12粒係雕黃金聖衣就正囉

個Tudor隻金鋼 係暫時做得最靚嗰一隻

有冇巴打有經驗寄錶去外國？

平錶就試過。都係衣悲放售

速遞用咩公司？

因為平錶關係，用香港郵政 ec ship咋

我忍唔住喇!!!!

cw

幾靚仔，係大左少少

我手腕仲幼過你點搞

幾錢同埋點改

好襯

Tudor X 寶齊萊紀念版Black Bay Bronze

巴打一定係好瘦，好羨慕

再唔係試下皮帶版先，錶面好似一樣大

如果冇得試我未必會買呢款驚44mm太大

一係去專門店睇下有無得試

呢隻 size 大，唔係都想屌

同感，唔奢求做Black Bay 58版，如果做返普通Black Bay嘅41mm我都買咗好耐了。。。

落9 c唔想出街，又錶癮起，唯有喺屋企都戴錶

係我遇過至撚煩嘅錶帶
end link 唔係連生耳一齊穿起
係另外用兩粒芝麻大小螺絲上響一塊 flange 果度

同埋我真係截唔到帶
佢真係黐撚線，啲 link 係兩側螺絲對收
兩粒1.5mm 螺絲對收!
我試了一個下晝，放棄了，去AD .

我都係，被老婆話我黐線

唔知咩芯呢…都應該係大陸嘢走唔甩

想問下大家通常係邊度買錶帶？

呢個牌子可以嗎，見佢平價瑞士表, 又有隻綠圈幾好睇

十分ok呀，最緊要上網買水貨，啲價有時仲平過精工，但已經係藍寶面瑞士芯

lm 冇時間少左上黎

Filco keyboard

著長袖衫會唔會kick住左隻錶

對上隻ducky用左10年終於壞 換左隻filco茶

利時錶行配rubber b好唔好？

未帶出街

啱，所以 「Moonwatch」嘅定意義係點都好個人

老蛙都算係咁啦，起碼佢自己開發唔係炒款

glycine 傳統老牌。以前唔平架
被垃圾錶王者 invicta 收購之後就平咗好多
我自己買左佢隻銅錶
拎上手質素絕對合格
畀我細佬粗用，都整佢唔死。

其實都係, 算係少數良心大陸廠

我唔知861/1861芯有無上過月球，但861系列芯1968年以經用緊，亦通過nasa approval，如果用以上嘅logic/標準，所有牌子嘅表只要一改版就無歷史意義？

假膠， 隻錶唔係我

呢個價有 miyota 9 系已經叫抵，何況買到 eta

等緊隻銅

861 好似冇上過月球 ?

不過呢期 omega 有 x33 上太空

咁既環境有冇 delay ?

唔知呀，正常就應該 7月開始 ship

但係005好似係NASA certified咗
之後無登月但都有去太空任務
006就應該無
利申 唔肯定，要fc

SpaceX?

daydate係咪全系列都貴金屬？無平民版的？
中意daydate但out晒筆直

Yes

係，DayDate 係高價定位，高級過 Sub / GMT / Daytona（撇除大熱炒價因素）

建議買 Vintage DayDate

係
鋼要落返去datejust

鋼daydate得prototype
非常罕有
拍賣會見過

有無model code睇下

真係要努力搵錢，整返隻dd2 綠面

1803, 網上大量

同意，DD主要玩面，要睇巴打鐘意乜野面
唔同面價格range 分別都好大

最想要onyx 同青金石面

onyx幾型 刻度都無

頭先日期盤卡左一下嚇死

巴打隻手好夠粗, 影出嚟都唔覺大

前幾日都試過

我就大喇

手幼真係so9sad

睇落好似兩隻錶咁手粗既威力

apple watch

第一次錶想問去邊買Datejust36平D?

巴打隻手幾粗

我? 我上次度應該7吋
不過手粗既野你睇我好啦
試啲舊裝大三針dress watch隻隻都好似女裝咁

呢隻藍寶卜面拍得住膠鏡

其實錶帶要對稱定12點長6點短

有隻無為意一長一短好唔順眼但載上手又ok

我 6 吋㗎咋
基本上一過 40 or above 都可以收檔

我都係12長6短，差1格，睇落幾正常無乜野，但有時可以郁左或者某角度睇又好似怪怪地，但我無試過加/減一格再調（盲十）

我都係幼仔，成隻手都好女人

⚠️⚠️令到文宣廣傳⚠️⚠️
和理非都有支持的力量！
請訂閱以下YouTube channel
⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️

睇睇下發覺今年出咗隻綠面
如果出38 39我好有興趣

請問響AD買IWC 一般係咪都有7幾折？
新葡萄牙小三針好正

戴錶最緊要自己鍾意

我見r 字頭間水貨鋪IWC 葡計75折
我諗AD個價會再硬啲?

今日總結下，全部都唔係炒款。。。

隻daytona 賣咗啦?

隻daytona我個friend㗎😂

1815

四隻 MRG

呢個watch case正，我都用緊

係咪明錶睇你youtube好多mrg
Btw會唔會買黎緊出個隻

其實嚴格嚟講呢個係槍盒嚟，平平地幾舊水都抵用嘅，不過就無得好似其他錶盒咁透明有得就咁望到

衝擊丸如無意外應該會，但delay到唔知幾時先出得。。。

多謝巴打
要諗諗水貨先
其實全球保養
分別都唔大？

請問 lee 個係咩盒黎？ 有興趣整返個

Pelican 1170

保養基本上係無分別
不過portugieser 40咁新, 應該未有咁快有ad 貨同水貨。
去bt 買早買早享受, 又可以爭取多條錶帶

同邊個訂？見佢限量唔多

d 棉要自己 cut 錶位定有得買? 我驚自己手工差整到勁樣衰

佢海棉有晒格間好晒度好位用手搣就ok啦，好容易的

同水貨舖落訂穩陣過同行落訂

Touch wood 暫時冇試過

唔太難整

BT 買差成萬蚊
BT 買送錶帶？
琴日去BT 好好服務
差d買左

水貨舖有冇介紹？
土瓜灣？

土瓜灣黑店

巴打中過招？

中過

介意分享下嗎？

係FB問過佢G shock銀鋼5000
佢話有貨32xx，跟住去到門市佢先話無貨
要訂仲要炒價48xx，
去到咁遠先話無貨晒鳩埋我時間同車費

我買過大圍都ok
訂完隻豬叔無耐後加價
都收我加價前個價
不過幾年前

咁又真係仆街咗D

巴打MRG 邊樹買？

大家好

農家橡樹

歡迎收睇明錶玩樂頻道

Monday Blue, 1st of a month with you

嗰四隻灣仔188，佐敦立信，旺角槍街同土瓜灣各一

有聲

又幾靚wor

呢隻呢排facebook出好多廣告

係咩 唔係一直都熱門款咩？

除左個扣要用少少力park落去同邊位會有少少粗糙 大致上都唔錯

呢隻係改裝版嚟㗎，原裝點會係鋼帶？

係觀塘apm Armani 個女sales 都戴白面鋼帶nautilus
睇唔清楚，唔知係咪quartz
求pp達人解答

（當然唔係否定人地買得起啦，只係想知係quartz定mechanical)

跟龜哥仔隊

仲有兩個空位

請教想買longines/tudor/omega 3萬或樓下既款
去番AD, 即係傳統果D金行表行? 定上jomashop/chrono24或其他網買好?平? 保養有冇分別

巴打有品味！！

講起呢隻又攞返出嚟帶下

個面真係引死人

6點index紅藍白 好似tommy hilfiger

中間有條黑線，又似精靈球

各位師兄大家好，小弟對手錶無乜認識，仲戴緊十年前讀緊中學買嘅精工
而最近睇中咗咸美頓H64705531

雖然呢隻算唔上貴錶，但想問下大家如果講機芯，造工，咸美頓手錶買得過嗎?
另外我腕圍有190mm, 呢隻46mm應該唔怕太大?

如果唔係成日戴嘅錶 對保養佢地黎講 放係轉錶盒keep住佢行好啲 定由佢停減少磨損 到用先上返鍊好啲？

19mm 腕圍
直上大飛都得

*190mm

Horizon Frost

電筒咁

諗緊藍面定黑面好

今年好似幾興綠面

我淨係睇中綠面

之前已經知呢個款但我睇晒咁多隻色tone都冇一隻啱我..

點知一見到綠就好合眼緣

我會由佢停

阿爺隻40年tudor平時都係由佢停
依加仲識行

呢隻係咩型號？幾型

日期係凸字？

仲有一格留畀超霸1957闊箭同軸
最後一格未諗到…
希望係 datograph

咦 隻trilogy 既Speedmaster 呢？

如果我手腕有咁粗會買隻
Oris big crown pilot 十日鏈 (上一次鏈行十日)

嗰隻賣咗了

咁快手

都係GA-2100黑白 但我買鋼蓋鋼帶自己換

尋晚送到

有冇人試過買citizen或者casio嗰啲電波錶？想問一般喺香港收唔收到，我有隻g-shock好似成日都好難收到咁，唔知好唔好買隻有呢個功能嘅新錶好。

佢好似有分唔同generation
6波果d收到支那個電波 會收得好d

zenith香港邊度有AD或者水貨買 google過都好似冇乜資料
想買隻defy classic

想問下大家覺得呢隻錶點?

: 爸打你真係好有品味
: 媽, 好柒呀

八掛問下其實大家買錶係咪都係求開心唔求保值？
做左幾年野小小心動想買隻靚錶，不過講真又有小小唔捨得

Muhle Glashutte唔錯呀~
個woodpecker neck regulation

自用有咩所謂

我係 保值排到最後
求保值=窮撚
窮撚就儲下錢 重買錶呢d奢侈品
由買錶個刻起就諗住賣錶 唔明咩心態

Moonwatch買005定006好
005會唔會變黃夜光
唔係好識

可以一戰

絕對係求開心

買隻錶為保值, 就會被逼戴得好小心, 唔常戴
有啲再嚴重啲會包埋膠

唔保值咪好囉, 無resell value, 花咗都唔傷心

保值 好似唔好買消費品...買親既都唔多保值

求開心，唔使拗
保唔保值 bonus 嘅姐
呢個世界大把投資產品好過錶

又好似有道理
一花就好似唔見舊金咁
諗下都覺得戴得辛苦

支持本土design
Owner仲要係黃

前幾日飲酒撞到佢

我會006，手鏈錶無自動陀睇機芯靚d

但005會唔會好似rolex啲T面咁變黃
我幾想佢會隨時間變黃 如果會我就簡005

兩隻都唔會 你留意下面Swiss made 左右冇T字 尾期應該係3570.50 先仲係T 面，黃夜光

每個價位都有好錶
set 個 budget 唔好令自己有負擔先係王道

wow! 點購買？

個concept好正！

幾個月前喺官網買
官網已經賣哂
moma仲有

今季情侶款？

幾皮野話貴唔貴 話平唔平
睇自己啦
我都粗戴撞到花晒

本身都有幾隻錶最近想平平地想買隻nomos，想問呢度有無巴打戴緊

隻15202

幾錢左右

係fb grp見到依隻，有無Ching 知係咩型號同水幾錢

做人嘅野 今日唔知聽日事
你覺得開心，覺得值就買
唔值咪唔買
幾百幾千幾萬幾十萬都有得揀

隻 Cartier 好正

似係改裝過嘅五仔

買錶梗係求開心啦，平有平玩，貴有貴玩，要保值不如直接買金條

Tritium lume 已經唔畀生產，新出嘅錶用嘅 lume 都唔會自己變黃

新Seiko 5 sports

早晨。題外話，今次武肺死人德國總理默黑耳閪到爆炸，有無影響大家買德國錶嘅意慾。

好撚憎德國婆，eu 都係畀 ccp 揸住春袋睇下幾時畀人食埋落肚，英國脫歐原來明智咗

咁瑞士永遠話中立唔出聲又應該點睇

ALS FB都出咗全黑圖
不過德國人自從經歷咗一戰二戰，舉國上下就算唔係真心左都一定要擺個左膠樣出嚟
慣晒啦

一個賺開恐怖份子同埋獨裁者錢嘅國家 作為全世界嘅後門 瑞士唔存在嘅話 依啲唔見得光嘅交易只會變得更黑暗
其實靜靜雞賺錢咪好囉 都好過做衰人生意仲要話佢係好人

香港咪又係做開呢d生意
只不過瑞士會搞埋軍火咁解

唔出聲就算啦。
我認我唔係黃到盡果啲，仲有 keep 負皮錶

我突然諗起，
條八婆前幾日仲提住歐盟同支那合作好緊要，乜乜七七。
叫大陸賠錢，唔肯
清算 WHO， 唔肯
再數遠啲之前 ban 華為，又唔肯
真係有啲慶，
咪手痕打多句囉
唔係想發起咩抵制架，又唔係支麻人
唔好誤會

zelos 痴咗線

出10隻當做marketing姐

三隻可以戴一世既錶

應該都係當省招牌

我會收起tudor放explorer 1

Thx

自己麻麻地369

弊在香港賺錢要表態
瑞士佬知道唔表態啲客都會搵佢

呢個真係冇計
最多買少啲

多謝大家分享#good
可能買隻平d既戴下先
Bt fb見到個品牌behrens original睇落幾特別幾合眼緣,google完得一兩個評價
想問下呢間廠有冇咩意見？

好似係本土野
之前見有隻astronomer好賣得
d款係幾靚 你唔介意個芯係miyota就ok

放GMT

我揀呢三隻
chronograph 要戴到天荒地老用公廁芯先得。唔係搵鬼幫你整

戴到地老天荒我覺得omega好D喎, 佢個heritage division應該做得好過iwc(?)

唔驚過幾十年冇得返原廠整 (唔係淨講個芯), 尤其係speedmaster呢種經典. 街外師傅而家呢批死晒都唔知仲有幾多人識做好, 最終都係靠原廠穩陣

唔係隻隻牌子呢方面都勁, patek, VC呢D好好, 你畀隻100年歷史嘅錶畀佢都應該有能力還原畀你, 仲有longines都唔差. 勞就唔係好清楚

iwc 幾舊既錶只要係iwc 出嘅佢地都有認証同維修 零件都齊

可能因為iwc其實咁多年出D款都係改少少?

我純粹見omega隔一排又出返D reissue, 佢個archive 應該都幾齊

唔係呀, iwc 都好多款, 特別皇牌portugieser 系列
佢地原廠有晒咁多年黎嘅零件保存, 方便顧客維修
其實iwc 已經有一百五十幾年歷史
講製錶歷史長過omega, omega 初期唔可以算係製錶

咁AP 點睇? 不過聽聞計時都幾易壞

其實3777我都有

如果3 隻 我揀依3 隻

chronograph 公廁4130 肉會唔會問題最少呢....
零件少.. RSC 整黎整去2個牌子...

係咪老細叫Raymond Chan果間

speedmaster呢d咁公廁野唔會整唔到掛

我要諗埋老咗無咩錢
我諗到一定有嘅 running cost得防水 gasket 同芯

gasket size 要 fit 換完又要試，要原廠攪
唯有機芯上度縮
7750你完全唔駛拎回廠保養
我諗無咩肯攪 chronograph 嘅師傅唔識整
零件打柴又隨時買到 parts 換

呢個品牌早於2012年由一名德國鐘錶設計師Peter Behrens’創立。直至去年先開始出錶。大家可能會問既然公司成立咗7年點解要去到舊年先開始出錶呢?
因為佢地頭幾年係以 “改裝機芯”為主要業務。

世界上可以有自家改裝機芯能力既公司極其珍貴 , 因為中間涉及成本及功力實在不菲 , 所以簡單講 , 當“BEHRENS ORIGINAL”誕生一剎那 , 已經絕對非池中物。

去年開始 , Peter Behrens’更顆拍香港鐘錶典堂級大師 – Eric So合作推出一系列手錶, 某一d錶款有放於美國集資網站Kickstarter籌集資金。(我相信以試水溫為主) 結果反應非常不錯。日本與及德國銷量突出。

所以呢隻錶整個策劃可以叫做: “德國 + 香港” 混合體。

google search就好似好堅咁
所以先上黎八下係咪真係咁堅

我揀三隻戴一世

夫復何求呢真係…

一隻chronometer
一隻diver
一隻dress watch
啱啱好

我會揀
一隻casual
一隻 world time/ gmt
一隻 dress watch

又無咁夫復何求，因為又唔係咩貴錶不過呢四隻我自己好鐘意，已經好滿足！不過滿足之後，又會有新target

千帆過盡，都係兩三隻堅實嘅錶用到尾嘅姐，阿彌陀佛

啱啱入手

巴打有道理，但有時真係好手痕

我最近都秒色緊隻iwate gmt

可唔可以講幾錢/邊度買

堅實錶應該首先out咗chronograph同 hi beat

3針最易整

你個名

點睇omega seamster 1948

喺三寶買，三萬七

5227g襯帆布帶 點睇？

唔好喇啩

原來行貨都幾多折下 水貨都係咁上下價

近排都敗多咗隻GS，湊齊斯文黑白雙煞

Adore 不過真係唔夾

幫朋友問 勞有無呢隻dial 好似好流咁

onyx datejust

佢話賣家講係黑曜石 但我之前都有留意呢隻 但上網搵好似一直都搵唔到 所以想問問萬能既錶巴們

呢條題目可理解係賣剩三隻

定有改過？

有見過

啱啱講完無耐就有人po

呢啲全石面或特別面我見offical web係搵唔到 所以唔想佢比人呃

無字天書好野黎 不過真唔真好難講
但如果流既搵四到這一個面其實都幾難

叫安力士面
貴一截的

買左 佢話2萬幾鎂 話拎黎炒 我只可以笑 然後同佢講 加油

停左產官網找不到
onyx
試下可唔可以上行問賣家

禁又貴得滯 留俾個子啦

佢拎呢隻炒 囉然我唔知值唔值 但我覺得一定無炒既空間

呢款 Onyx 係比之前貴咗
之前好似 13k 到 15k USD
但仲有冇得上，真係唔知

背景...合體lego 錶中

佢有埋金錶帶

放棄計時錶我做不到

我好似聽到隻錶喊緊

老豆留低，早排拎去14樓整
整完當新錶戴

我老豆都送咗隻佢戴咗20年嘅tudor畀我

又咁諗，有幾可見到呢類combo

係咪同款

今晚響維園定街站點蠟燭……？

維園

呢個collection 好經典，永恆！齊晒海陸空最經典設計。呢度4隻，我就有Speedmaster FOIS, IWC 377709, 海有玩過Tudor BB58，但唔鐘意個外圈。

淨低既位想放埋 omega seamaster 300同Tudor bb chron 金鋼

新手一問 open heart其實係咪好差我見冇人講

open heart只係個設計 冇話差唔差

邊有陸？我淨係見到海空太空

Speedmaster

超霸賽車錶

我自己都係咁諗所以我先話可以戴一世，下隻targe可能係葡7

卒之捱到星期五。

靚嘅 open heart 其實唔平呀
唔靚嘅話，唔係太想討論啦
同樣，都係設計黎，冇話差唔差

賣下賣下得返兩隻錶，bb58戴咗差唔多兩年都未厭

買到12格都唔夠
而家唔知點算......

我都係.買吓一隻買吓又一隻

巴打好粗

戴到咁緊

肥手, 同埋天口熱會漲d正常時間有一隻手指位鬆

六四過後，生活照舊

咁鮮明咁出眾，點解仲要遮 logo

全部平價大三針，都懶得放

我就擺上衣悲等運到

賣依個過程好麻煩

放reddit賣應該易過ebay好多, 反正都係paypal

36mm

樣樣都變差緊差在幾時殺埋自己身
真係要睇路

巴打買咗新恤衫未？

工作無力感好重 好想唔做 但出左去重頭黎過 供車供樓壓力好大 手停口停

未對前景好迷惘

連支針都好似迷你版咁

米蘭帶又幾襯

反而覺得米蘭帶襯d細錶多d 感覺classy d
不過依隻seamaster都真係好睇

襯得好靚

靚

我愛夜光

想知呢D LUME相點影

光到咁應該係搵紫外線電筒照過再影

中間隻光到好似電子錶咁

皮帶好啲。

我用支千八lumen既電筒照佢哋一分鐘
然後就咁放係錶盒度影

想買邊款先
唔係隻隻牌子都會喺某一間舖頭最平

有無巴打經過CKLY trading limited 呢間鋪買錶？ 有無話正/水貨咁分？ 比較少留意呢方面資訊，想買隻錶比爸爸做父親節禮物 求教

呢間係水貨舖嚟，冇幫襯過，喺 chrono24 見過有少量苦主話保養卡俾其他 AD 扱過印搞到過咗或者少咗保，親身去買就自己 check 真啲

RR 有水貨嘅

又戴

咩價錢

整咗啲咩？ 屋企都有隻好殘既Tudor

機芯overhaul, 換霸的/面/針
同埋清洗個殼

新既一樣 咁整洗咗幾錢？

咁多位師兄,小弟想買隻士必master, 想問膠面會唔會好易花, 大家啲士必master 係膠面定藍寶面多
同埋邊到買平

買左膠面有d後悔

台幣三千幾蚊換返做港幣800頭 我星期四晚落單啱啱收到

點解既, 好快花?

咁又唔係話好易花，不過睇睇下唔鐘意波波鏡

苦等nato delivery
皮帶就快熱到頂唔順

其實即係strapcode

strapcode係香港公司

有食好食

係，我都麻麻地波皮鏡

AD 點解
想買浪琴錶, Conquest / Hydroconquest 系列都幾好睇咁 有無邊間賣浪琴錶比較可靠

我自己反而好鍾意膠面，復古味

補張相

去bt試咗先
我試過隻heritage點知上手真係唔多夾

無咁大隻手carry唔到

我都係16.5cm, 沒事兒沒事兒

質量

深藍帶

Cs
拎新錶

有貨

去左BT試黑色/綠色，最後上網訂左隻灰色

size 好 fit

唔知係唔係D師傅開始老, 早大半個月前1我呢隻拎去抹油中中地伏. 一向都聽過係一嗚、大方呢兩間比較好, 一嗚我見之前有巴打話佢不耐煩/睇咸片然後抹衰咗, 所以我今次去大方. 去之前有打過去問下佢接唔接呢隻芯, 去到佢都有拆開望過入面先接.

本身隻錶所有功能行到, 係有D"立", 加上係上網買返嚟 + 上手話兩年前抹過, 咁我咪拎去抹下順便睇下有冇咩暗病咁. 大方收我$1300蚊, 咁我拎錶嗰陣當面上鏈見到行到, pusher又set到日子, 始終佢口碑好, 又話有一年保養, 咁我冇試其他嘢就走啦.

返到屋企發現個月相唔識行, pusher本身可以quick set但點撳都冇反應(震都唔震下). 我第二日已經拎返去畀佢睇, 佢連開蓋都唔開, 拎上手望兩望就話呢D錶咁舊會老化, 冇得整. 舊錶老化我明, 但本身個幾禮拜前擺低嗰陣都正常, 都唔係喺佢手上畀佢抹到"壞"掛? 都算, 可能我真係咁黑仔, 呢D冇得拗. 但我expect佢起碼會收返隻錶拆返開睇下, 佢不但止冇, 仲即刻卸膊話佢淨係抹油, 冇掂過個月相. 我心諗即係月相嗰part冇抹油? 然後本身佢自己有試下個月相pusher, 見冇反應就順手幫我較返日子同時間, 佢都未較完 (傾緊嗰陣隻錶一直喺佢手) 就畀返我叫我自己較, 話驚又整壞其他嘢 而家我都唔知到底擺低畀佢嗰個幾禮拜做咗乜, 正常佢係有打散過隻錶, 應該都知邊度係爛咗/就爛, 佢就好似乜都唔知咁, 又推卸責任. 最後我話老化嘅話冇辦法啦, 想佢拎返去拆開幫我check多次, 整唔到嘅都可以話我聽邊D part(s)有事, 我試下上網買畀佢整. 佢都唔制, 係咁耍我走 我都唔係要佢負責, 收千幾蚊又話有保養, 檢查都唔肯檢查.

兩個禮拜後今日發現個月相又行得返, pusher都set到冇問題, 功能完全正常. 即係好明顯係佢裝得唔好, 拎返之後可能D齒輪行行下啱返位/震返埋位

當然有2可能係我柒&唔好彩, 講出嚟畀大家參考下, 不過建議如果有D咩複雜機芯/太脆弱嘅真係唔好畀佢搞, 老咗唔排除真係會失手.

幾滿意

千幾蚊邊可能service到月相

幾only?

呢隻valjoux 72 個月相唔準, 連個月份都要每個月手動set

同埋擺低講明成隻錶執, 佢收幾多係佢開, 千幾蚊如果係收少咗唔係我責任

二十幾

Nplm

你隻perpetual都唔平啦

Overseas真係好正

影多張

話說我阿公生前會幫人整錶，又會買啲壞錶返嚟整賣返出去
最近喺佢嘅遺物入面搵到呢隻Prince Oysterdate Jumbo，但係又覺得個date放大個位怪怪地
唔知係佢求其換咗個代用膠面定係成隻錶係假
本來都想上14樓restore，但怕係假就柒
同埋呢個年代嘅Tudor無quick set date係咪正常？

全球超罕有珍貴限量版

ps手毛多左少少勿介意

Snk385k

唔會柒啦，佢哋有咩錶未見過

個圈幾得意，邊隻錶嚟？

我估是十仔，有 bezel 嘅。
所以我照負皮

想請問呢款錶帶有冇方便嘅micro adjustment 想解決BB58嘅呢個缺點

有無人帶緊iwc小王子 mark 18。40mm會唔會好細隻？用moonwatch比差幾多

guilloche dial 真係好襟睇

近排睇中咗omega seamaster

想問下各位有omega seamaster嘅巴打，會唔會覺得隻錶好重啊？
另外如果有45k-60k budget有冇其他潛水錶推介啊？？

Blancpain 50 Fathoms

正評是給你的

白面又幾吸引喎

啡面好似冇咁後生, 雖然都好靚

我見最平都7萬幾8萬...

雞仙

Omega moonwatch定iwc 小王子 好

moonwatch for sure

去 RR 睇水貨價

睇到了

如果都係買返omega係咪RR會平好多？
同埋點check真假個啲㗎？

係
So far 冇聽過 RR 顧客買咗假嘢
啲卡佢應該係配齊俾你

學完車
換咗師傅後真係放鬆好多
之前嗰個屌住教

好似都ok噤
可唔可以上行check個啲㗎？

BTW唔該曬巴打

Moonwatch

買咗自己 check 飽佢啦
人哋真係賣新錶㗎

日日戴又唔覺但係戴番輕既dress watch時
又覺得幾墜手下 好實在

50噚正，但折左都9萬

月球錶

新錶喎，開蓋 check?

我而家知啦，新錶就唔使啦…

仲要tiffany signed
究竟戴嗰條友諗緊啲咩

只係暴發話你知佢攞嚟粗戴。

暴發..........

幾千人 like

好鬼核突

幾萬till now 不過有冇人叫佢換返條皮帶呢？
應該得連登仔先咁井底stereotype

換呢隻又點睇

sub點同，本身都係配nato潛水

藤原浩喺錶圈嘅地位可能連ben clymer都冇 潮流時裝同過百年heritage好似冇咩共通點，除咗貴

點睇ben clymer同omega 出呢隻nato 既非潛speed master ?

不過浩叔都唔弱嫁都同得（160年歷史既）Tag huger 合作過下 不過可能錶圈地位低啦 連登仔話唔識欣賞

補返張圖先
得果160年歷史唔夠heritage 嫁喇

係咁拎nato錶出嚟做乜 低能仔邏輯零分學人偷換概念？speedmaster同carrera都係運動錶嚟架懵丙！

而家有人話nato有問題咩？係nato配dressy patek唔襯咋嘛？

藤原浩係潮流教主就代表佢乜都啱？咁你係咪出席formal場合會著瀨屎褲？

真係好核突喎

一係換返條 single pass 冇咁 bulky

咁嬲嬲jm9
又係你話潛用nato襯
咁chrono 款上nato 又搬龍門去sporty錶度
認真吖 咩年代
呢都講過好多次根本計時呢個年代冇用兼唔準單純裝飾黎
不如去屌晒d金融才俊個個著老西加隻地通拿先啦

又係你話人地錶圈唔夠班先
人地連Tag Huger 都搵佢合作其實唔代表咩
不過自己搬個Ben clymer出黎就有夠double stanrdard
笑人地紅左幾廿年既日系designer 唔識襯衫冇taste 唔夠班 你夠識講去ball唔會著瀨屎褲啦 咁如果唔換得其他帶pp就唔會出支快拆針for 你去換啦
唔好咁井底 話你stereotype 冇錯的

dress watch都係正經配主皮帶靚，有時大膽特別同核突只係一線之差

其實唔關功能事
假設隻pp啲柳葉針換晒有lume嘅baton hands
啲鑽石markers變咗鋼
用nato 都會好睇同襯
姐係你都唔會配條鱷魚皮帶俾nautilus 同ro㗎嘛

如果某潮流教主整個alligator strap + nautilus 都一定大把人含
To each his own啦，我都係覺得dress watch 有dress watch應有嘅配搭，不過呢個咪點解我地唔係fashion industry 嘅人

笑你低能就係嬲？咁你po隻calatrava襯nato畀呢度啲人彈，你defend咗兩日又算咩？ 人身攻擊你同我講嘢啱唔啱又冇必然關係，話你邏輯盲真係冇錯，錯嘅人態度幾好都冇用，弱智嘅人幾有錢都係垃圾。

（剛剛）google下都知阿教主會改裝佢啲錶，唔係傳統收藏家嚟啦。走偏鋒嘅點樣會有地位過佔絕大部分嘅“正派”玩家？佢有合作代表佢有社會知名度有地位，唔係講佢對錶壇有咩影響力喎。

speedmaster, cardera 同潛水錶係運動錶應該係常識，幾時有搬龍門？運動錶襯nato好正常喎。你隻dress watch唔係運動錶掛？PP整快拆係預你換錶帶，乜換錶帶係等於必然要換nato？皮錶帶會消耗又係常識，同埋PP出過nato？

其實你唔鍾意又唔想跟social norm 係冇問題，但既然唔在乎世俗規範但又介意人哋點睇就好on9 婊子立牌坊

Emm........

真
Fashion本身就係要defy convention

幾時變咗玩接龍㗎🤣

係咁撚on9，人地個名響啲就做乜都岩
你老味dress watch配nato仲要同一隻手配飾物同手鈪，冇class就係冇class，佢係邊個都冇撚用

睇返上面啲comment 真係覺得好pathetic
人哋潮流教主就當聖經要其他人conform
主流大眾有自己諗法就係因循守舊冇taste
自己冇獨立思考能力仲想其他人都冇
真係以為眾人皆醉最我獨醒

原來有正邪派分
有玩改錶就唔可以係正派 一定要全原裝跟足standard
一係就暴發戶有貴買貴唔識襯
真係唔怪得而家咁鐘意黃鬥黃
唔跟傳統就一定係死 根本同共產黨文革式批鬥無異
最搞笑係 原來連登=主流大眾（ 沉默大多數）

話speed master 係sporty watch 我唔反對
但返去三十年前囉 要define既話而家既chrono咪又係dress watch 上至金融才俊著老西帶地通拿下至連中學雞上堂都帶住隻sub仔 真係有人拎黎潛水拎黎計時？ 游水都唔會見到啦
配咩帶靚唔靚呢d好主觀既 不如咁問啦
邊位錶圈夠出名既watch collector define 左dress watch
一定要leather 帶 ？nato帶就一定配sporty watch ？
咁pp 隻nautilus都唔可以用皮帶啦

不過咁啦 隻5227就買左幾年 玩耐左先搭條帆布帶玩下
隔左兩日先得閒上黎回下post 冇咁多時間你係度圍爐
唔洗咁sensitive 既

只係無奈地見到個極度自卑變成極度自大既連登仔係度雙重標準批評 不過話人地冇自己諗法唔係就係你脫唔甩固有傳統concept 既咩？ 同覺得地球一定係平唔可以係圓既弱智一樣

反正你同我係度講極都變唔到個主流 但所講錶圈不入流/邪派既出個，出個post就萬幾個like 幾千個comment 人地得160年既錶廠都搵佢聯名 玩錶姐 你有你係度講 我先唔care Anyway 我帶出街又唔會改變到你d乜 況且我哋玩嘅嘢都唔同 ～

一大段廢話揦返拃沙，一早估到你會咁講所以我咪話你婊子立牌坊

你當藤原浩真係耶穌嗰啲我唔講咁多啦，你鍾意咪跟佢style，不過你都改變唔到大部分人睇錶唔會參考佢taste呢個事實。

呢個頹錶post都咁有火

帶撈俾負評同catrava+nato一樣
戴錶自己鐘意未得囉
大家覺得樣衰唔代表你唔可以玩
冇咩好嘈

有種鐵達時嘅feel

我就覺得好簡單
第一隻見到pp + nato 嘅反應已經話哂俾人知呢個combo d人點諗

咁fashion 當然係fashion, 大家鐘意啦，只係你show俾我睇全世界最潮條友nato + dress watch 都好，我都唔覺得好睇
話我地冇自己諗法，盲跟潮流教主咪又一樣

Btw 有d錶本身design language 就係in between
VC overseas, piaget polo s本身都有皮帶option
但你唔會speed master 加alligator呱

無知一問
pam仔係咪自家機芯嚟？ made in swiss?

哈哈

Sorry, looks disgusting

好柒都係配番nato 啦

準備好接負

我覺得佢用地平說比喻傳統都好錯，明明今時今日地平班友先係叛道離經

問邊個collector定義搭配標準都奇奇怪怪，d錶廠用咩帶配咩錶嘅design language仲唔夠說服力？

btw 原來heuer有同supreme crossover，咁睇嚟supreme對錶壇都有一定地位啦

咁樣好抵 加上爸爸留低既 再貴都值得

咁你咪選擇性失明加斷章取義囉
從來都冇講過佢係絕對正確
但你又拋個Ben clymer出黎又為乜？
自己可以無限搬龍門淨係識judge

pp都搵隻sporty殼搭條你所謂dress Watch帶
樓上都貼左唔少
只係你極度自卑變成極度自大 覺得自己就係所謂大眾
從來冇人話要跟邊一邊個 但就一味係度劃分一定要跟傳統形象點襯根本冇絕對定義 我只係舉個例子
你講既大部份人唔跟 但你都答唔到果大部份係所謂呢個post定有實際static 邊位watch collector define 左呢種so-called class dress watch wearing ?講市佔而家通街apple watch 唔通又屌佢襯條hermes帶咩 ？
都係果句啦連隻錶教未掂過就算數啦 同你玩既都唔同其實冇乜好討論

Moonwatch每隔日上鏈會唔會好煩

咪就係因為ben clymer喺錶壇有影響力過你同藤原浩囉 （而且係你畀人彈完唔憤氣走去cap藤原浩駛嘴先喎）一個本身係標奇立異（冇負面意思）嘅潮人，有得用嚟當普世價值？定係你覺得佢走大眾路線？佢戴好唔好睇一件事，你學佢又carry唔carry到又另一件事。大把rapper成身金鏈又唔見你學？

咩係dress watch咩係sport watch都唔係睇戴緊嗰個咩人嚟定義架喎，地產佬戴潛水錶所以潛水錶係dress watch呢啲邏輯係你先諗到 仲喺度問咩collector，我都已經講咗間廠用咩帶配咩錶已經代表咗個design language，你等pp幾時出條nato襯佢啲dress watch先再講嘢啦

又要我重複，冇話一定要跟傳統襯法呀，你係咪文盲？好多傳統都好on9呀，我都唔明點解啲人T shirt牛仔褲唔戴dress watch呀。不過咁樣最多人接受之嘛，而你唔想跟就要預咗好多人都唔會欣賞。你要打破傳統又介意批評，所以講到底係你婊子立牌坊之嘛。

最尾果2句完全係心聲

其實你po得出黎，就有人讚有人彈
何必咁勞氣

學上面話齋，你鍾意咁特別配搭，自己欣賞咪得
唔使介意人地批評

其實玩錶都係求開心，大家客客氣氣咪幾好
大家戴錶方式style都唔同，咪你睇我好我睇你好囉
無話潮流教主就一定好，亦無話正常人戴得一定差。
藤原浩戴tiffany dial配nato strap，大家唔鍾意無所謂啦，在心中，亦唔需要屌翻大家屌點解覺得nato strap配dress watch有問題，因為我係我，你係你，係無可能下下一樣諗法。
唔跟潮流教主nato strap，好主觀㗎姐，大家條strap唔同就係鹹魚青菜各有特色，一邊咪繼續戴nato strap，另一邊繼續戴傳統方式，大家咪講下錶玉囉
戴錶根本就無一個正確嘅style，最緊要大家戴得開心，相處舒服

咪撚用蝗語啦屌你老母

你話佢disgusting一回事，事實上係factory option
上面話Patek無出nato帶所以唔襯佢啲錶
咁同理Omega有出alligator帶係咪就好襯？

啱呀
你可以覺得佢柒，戴得衰
不過話佢係暴發戶就... 略嫌井底

叫人唔好用蝗語咪得
做乜要搬埋老母出嚟？

其實藍寶石面係唔係唔會點花？
啱啱第一次買貴錶諗緊好冇黐淘寶啲面貼
之前啲精工玻璃面試過刮花左

唔使貼啦
基本上唔會花
你花到都好叻

有無平嘅cushion case錶介紹

其實都幾能On9
買隻錶番黎自己鐘意點玩真係自己既事
但總有班人有固定思想覺得唔可以點點點 一定要跟死一套formula 好似之前rolex出番珠帶運動款又一班人話唔襯
地通未出膠帶款之前 d人都笑人Rolex配膠帶好柒，抄pam似g shock 到真係出左又話好靚
講真你唔好誇張到rolex錶頭配omega 錶帶咁痴線既話 唔覺得會有咩問題
根本無野係限死既 有d人鐘意玩到錶帶換chrome hearts 如果你自己局限左自己 根本體驗唔到玩錶樂趣
認真買多幾隻錶幾種唔同牌子試多幾種配搭玩下錶帶 慢慢體驗樂趣好過只係跟從廠商帶俾你既固有形象
利申：好多年前14060轉尼龍帶潛水膠帶 果時好多人覺得怪

戇撚鳩一堆人出嚟幫藤原浩洗地，無啦啦仲有件彈出嚟屌人蝗語

我當jlc reverso咁 成隻dress watch樣配皮帶
但原意隻錶係用黎打馬球 可以話係運動錶啦
咁點解唔可配膠帶鋼帶
掉番轉seamaster submariner 潛水錶話唔岩配皮帶 唔岩style 唔岩歷史唔合常理
但潛水錶始祖50噚都配緊皮帶wor
根本無野係既定 你玩錶定錶玩你？
當然你可以直接話好醜自己唔能鐘意唔岩心水
但無可能話人錯話唔應該咁配

唔使貼，同埋負皮精刮花係因為好多隻款都唔係藍寶面

你現在聚腳於：戰火區幫隻錶手上鏈都係樂趣黎既

既然係講主觀而唔係講主流，又使乜po 相上來問人點睇要人認同呢？更加不須引用什麼名人教主去證明自己品味，去説服不同意你的人。

你錯晒重點啦，係嗰條友畀人負皮唔衰得咋嘛

50噚係潛水錶原祖，佢配皮帶咪即係代表潛水錶本身係可以配皮帶囉 咁有啲款係百搭架啦，但佢配咩帶都改變唔到佢係一隻潛水錶呢個事實（佢話倫敦金戴sub戴地通所以地通係dress watch喎）

都冇人唔畀佢襯nato，我解釋畀佢聽點解不過大部分人唔會欣賞，然後佢拎幾隻本身係襯nato嘅運動錶嘅同佢隻calatrava比就on9咗啲囉

企嘅高度影響佢視角，佢抽離唔到佢個立場去睇件事咪覺得有人話唔靚就係迫佢點戴錶囉，即係畀人負皮就老羞啦

可能人地係化學家真係講緊個質量

無人話唔畀配搭
但你配搭，實預咗有人讚有人彈

BTW 覺得地通膠帶唔靚

Oris Movember Chronoris?

見到個po短短兩日咁多回覆都覺得奇 原來係嘈緊

不過真心覺得你咁戴法就預咗有人話柒㗎啦
咁撚嬲打大篇文反駁做乜鳩

利申 覺得柒

巴打影埋個摺扣睇吓OK？
Thanks

真
PP都唔一定就會有Adore或者正評
我唔評論嗰位巴打嘅個人品味，我更加冇資格評論ひろしさん啦
我想評論返嘅係我自己睇法就係單純嘅覺得唔襯（嗱冇話唔靚啊）

分享得出嚟就自然有唔同人唔同嘅睇法啦，唔鍾意咪唔鍾意囉 點解唔鍾意就係on9 ？ 每個人都有自己嘅審美觀，難道你覺得唔鍾意樓上個襯法就係keep住有固定思想 鍾意就係突破同潮？ 唔係下下都噤非黑即白掛

我今日示範咩叫笨實，就係落雨戴舊裝錶。
滴到隻袖濕哂先醒起，抹都抹唔切

不如講返錶算啦

巴打點睇GO隻panomatic lunar

我朋友就叫我儲下錢買pre owned lange 1

我就覺得呢個價買到偏心錶款加埋佢透背啲造工已經超值

是日負皮

一直都講緊錶

接受到pre owned 應該直上L1, 如果唔係你一直會諗住als, 又遲早入返隻，嘥錢嘥時間

Budget之選
Als都厚
但go pano更厚

真
Preowned L1個價真係幾靚
15萬內都有

我20cm ... 好多想買..上手算了

正，invicta 都得啦！

舊裝咁勇

我都戴咗皮帶

一手就話貴姐
但接受到二手係一定直接買 L1，唔使諗
L1 二手價靚過晒其他系列

好 咁聽日就開新錶帶

今朝去南興買野，原來佢只開12:00-5:00，好彩佢今天早咗開

invicta啲設計肉酸到暈

十幾萬要 加要整都唔知拎去邊

左右嘅係咩嚟？

左：膠錶面修復劑
右：222號螺絲膠

左邊黑色嗰舊係？

支 222流流地

換螺絲頭嘅批

散裝佢有成支loctite但我又真係用唔曬

南興應該信得過嘅

正版Henkel 222

唔好買左其他24x 26x 27x 如果唔係就

Monday Blue

222 有咁細支既包裝
10ml

上網check吓先thanks

巴打會唔會入全套

新入手bb

想搵隻熊貓面 個底透明睇到機芯嘅錶
有冇巴打有介紹

冇透明底嘅話覺得speedmaster個隻好正
但想j堆個機芯

應該會買埋自動吞嘅，剩低嗰隻無乜特別可以skip

果時睇rolex 既service manual 話222 係落係個 牙"龍" 到... 唔好查係枝 pin 到

呢個我聽過，我反而想知係咪一定要落loctite，我諗好多人改帶都唔會理

落小小好D... 拆過會鬆...

反而我覺得嗰隻最正

我覺得SLA039用白鋼殼會幾重下，SLA041用鈦殼會好D，仲要呢隻041加咗防磁銀圈同紅字顏色靚好多。

隻吞冇可否認係最抵買嘅一隻，不過都係最難 carry 嘅一隻

手幼嘅悲歌

我都好手幼，照戴吹咩？🤣

我都係手幼戴大錶 🤪

靚
(大咗啲啫)

呢隻唔大㗎，好似 40mm，應該影相問題

其實運動錶無乜所謂嘅，戴得舒服自己睇得開心就無問題啦，dress watch就真係唔可以太大啦

鏡頭變型啫，呢隻size啱啱好的

啱啱訂咗隻 42mm

希望上手唔會太大啦

正野

睇咗你都冇得買㗎啦

買咗隻補光燈玩下，電話咁嘅 size 好方便

我都有個銅 zippo

massdrop 遺物

iwc二手邊度買安全

靚呀，我好鍾意

隻手

John wick 指定手錶品牌寶齊來
annual calendar

好撚正
點買最抵

純j樣

本身已有隻tissot v8差唔多樣
3千幾蚊野好抵屌

好想把弄你隻神品

自動定棍波

本身有隻bb 41 黑圈，如果入多隻百事刁會唔會好無謂

自車，簡單就好

但好有錢的話會考慮學手波後買舊波子揸吓

Ching入左幾錢，

最近想買隻錶送比自己做禮物，又係睇岩tudor,

諗緊買79230dk定bb58,

比到意見嗎？我第一次買錶

師傅：有冇揸過大膽車
我：有啊
師傅：咁就開車啦仲等咩呀

師傳：有冇煙啊
我:有啊
師傳:你食唔食
我:err
師傅:我幫你點火

唔捨得放

藍色負皮2號

咁買多隻囉

同樣問題諗緊

刁有可樂圈？

我都係買俾自己升職禮物，我自己好鐘意bb58值得擁有，我95折係Ad買26xxx全新

帝舵同勞AD唔夠膽開底過95，俾人周到好大件事

15年前 拖頭2take pass 人生唯一考2次既車牌

考牌官 同我吹水 話我last day 退休啦 ...同一個官 考過我3次

勁

joma 開的出啲價其實都有返咁上下低
我會用 joma 價打個九折再碰下運氣
好彩嘅都可以慳多幾千嘅
FYI, 呢隻舊年先出，限量888隻

冇得唔買呀... 早買同遲買嘅分別
我迫巴士坐地鐵有咩所謂
但女朋友已經下達指示，要求（間唔中）有車坐

有無人買過依隻錶盒，定係淘會好d

你又諗緊79230dk?

想問呢隻，專門店/周大福，有無得買，同咩價位？

原來58定價唔洗3萬

想當年點止95

Massdrop 未死架喎，改左名咋

鐘意Bb58 薄啲 細啲 同有vintage味

成日都會諗起星辰都唔出機械錶究竟買起 LJP 嚟做乜，而家先知道原來星辰有另一條 line

joma買？
幾皮野網上買等佢寄嚟有啲驚

我有3輪車牌

廿四孝

vvvip 有78-80 ..... 周記....

幾靚仔

咁當價格指標再搵地方買都得
below 15k 嘅平錶都幫襯過三次
問題就不大， 要好耐至捨得 dispatch
我對呢樣無咩所謂

貴錶我未幫襯過佢，comment 唔到

遲到Tuesday blue...

AD 唔係有多d 折咩？

香港嘅Official AD都係最多95（枱面）
水貨就唔知喇

幾錢

如果住埋村屋真係完美

仲有好多靚錶...

其實邊度有二手ALS賣？ fb都唔見

原來個盒咁大

Tesla 囉 道門向上飛

係邊度有ALS二手睇呀？

帶膠面錶一定要試下大大力捽酒精挫手液

會點?

如果我一早知果陣就唔會吱咁大篤酒精落手心

白內障

chrono24 有好幾間 東京啲大錶舖 呀

上網買？

有polywatch, 唔怕

反而想知周大福果d仲有無得買

鄉下仔無知一問，AD姐係咩

係咪會裂?

我呢排有幫隻錶消毒 好彩都未係好多次, 白內障都未出現

Authorized dealer

周大福果d算唔算

算
（Rolex, Todor等）

藍啟華戴糖果勞

佢個樣著咩都係咁土

玩表多年，機緣巧合終於買咗第一隻勞。以前覺得帶勞好俗氣，但的確佢嘅整體平衡感非常高

良好平衡的俗氣錶

正

德國整咗兩個月终於歸位

1001